<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- The terms that users must agree with in order to use the app -->
    <string name="terms_title">Términos de uso</string>
    <string name="terms">Al usar esta aplicación, usted está de acuerdo con la declaración de las directrices de fe y traducción y para publicar su trabajo bajo los términos de la Atribución de Creative Commons - Compartir bajo la misma forma 4. Licencia Internacional.</string>
    <string name="view_license_agreement">Acuerdo de Licencia</string>
    <string name="license_deny">No, gracias</string>
    <string name="license_accept">Estoy de acuerdo</string>
    <string name="view_statement_of_faith">Declaración de Fe</string>
    <string name="view_translation_guidelines">Directrices de Traducción</string>
    <!-- This is the license agreement to use the app. It is formatted as HTML. -->
    <string name="license"><![CDATA[<h2>Atribución Creative Commons-CompartirAlike 4.0 Internacional</h2>
<h3>Resumen Legible </h3>
<p>El Atribución Creative Commons-CompartirAlike 4.0 Internacional licencia está disponible en <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/" title="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/" >http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/</a></p>
<h4>Este es un resumen legible de (y no un sustituto de) la licencia.</h4>
<br/>
<h3>Usted es libre de:</h3>
<br/><b>&#8226; Compartir</b> - copia y redistribuye el material en cualquier medio o formato
<br/><b>&#8226; Adaptar</b> - remezclar, transformar y construir sobre el material
para cualquier propósito, incluso comercialmente.
<p>El licenciante no puede revocar estas libertades siempre y cuando siga los términos de licencia.</p>
<h3>En las siguientes condiciones</h3>
<br/><b>&#8226; Atribución</b> - Debe dar el crédito adecuado, proporcionar un enlace a la licencia e indicar si se han realizado cambios. Usted puede hacerlo de cualquier forma razonable, pero no de ninguna manera que sugiera que el licenciante le respalde o su uso.
<br/><b>&#8226; ShareAlike</b> - Si remezclas, transformas o construyes sobre el material, debes distribuir tus contribuciones bajo la misma licencia que el original.
<br/><b>&#8226; Sin restricciones adicionales</b> - No puede aplicar términos legales o medidas tecnológicas que restrinjan legalmente a otros hacer cualquier cosa que la licencia permita.</p>
<h3>Avisos:</h3>
<p><br/>&#8226; Usted no tiene que cumplir con la licencia para elementos del material en el dominio público o cuando su uso está permitido por una excepción o limitación aplicable.</p>
<p><br/>&#8226; No se dan garantías. Es posible que la licencia no le dé todos los permisos necesarios para su uso previsto. Por ejemplo, otros derechos como la publicidad, la privacidad o los derechos morales pueden limitar la forma en que utiliza el material.</p>]]></string>
    <!-- This is the translation guidelines that users must agree to before using the app. It is formatted as HTML. Translation on this will wait until we can find a reliable source -->
    <string name="translation_guidlines"><![CDATA[<h1> Directrices de Traducción</h1>
<p>
      <strong>Precisa</strong> - Las traducciones precisas comunican eficazmente el significado pretendido del texto original inspirado por Dios. Una traducción precisa expresa el significado que el autor pretendía para la audiencia original en el contexto original.
      <p>
        1. En la medida de lo posible, no se agrega, malinterpreta o elimina nada del mensaje original.
        <br/> 2. No reformula el significado del texto original para hacerlo más relevante para la audiencia contemporánea.
        <br/>3. Una traducción precisa no distorsiona el significado para favorecer una perspectiva interpretativa específica. Debe estar libre de prejuicios teológicos, culturales o personales.
        <br/>4. Una traducción precisa comunica hechos y acontecimientos históricos con precisión.
      <p>
</p>
<p>
      <strong>Clara</strong> - Las traducciones claras utilizarán las estructuras lingüísticas necesarias para ayudar a los lectores a leerlas y comprenderlas fácilmente.
      <p>
        1. Una traducción clara puede utilizar tantos términos como sea necesario para comunicar el significado original con la mayor claridad posible.
        <br/>2. Hacer una traducción clara no significa que el traductor aclara algo que es ambiguo en el texto fuente.
        <br/>3. Hacer una traducción clara no significa que el traductor le dé al lector una interpretación específica para cada pasaje donde el significado se debata genuinamente.
      </p>
</p>
<p>
      <strong>Natural</strong> - Las traducciones naturales usan formas de lenguaje que reflejan la forma en que se usa el idioma de destino en los contextos correspondientes.
      <p>
        1. Las traducciones naturales de la Biblia parecen haber sido producidas por un hablante nativo adulto que habla y / o escribe bien.
        <br/>2. Una traducción bíblica natural no utiliza expresiones que sean particulares a su propia cultura con el fin de hacer que la traducción parezca natural.
        <br/>3. Es más importante que una parte de la Escritura se traduzca con precisión a que suene perfectamente natural para todos los que la lean.
      </p>
</p>
<p> Creemos que una traducción tiene la mayor probabilidad de ser de buena calidad cuando, después de aplicar las pautas anteriores, se completa lo siguiente: </p>
<p>
    1. Es probada y aprobada por los creyentes de la comunidad lingüística y los líderes de su iglesia.
    <br/>2. Se realizan revisiones y mejoras continuas.
</p>]]></string>
    <!-- This is the statement of faith that users must agree to before using the app. It is formatted as HTML. Translation on this will wait until we have a reliable source -->
    <string name="statement_of_faith"><![CDATA[<h1>Declaración de Fe</h1>
<p>Creemos:</p>
<ul>
    <li>La Biblia es divinamente inspirada por Dios y tiene autoridad final.</li>
    <li>Dios es uno y existe en tres personas:  Dios el Padre, Dios el Hijo,  y Dios el Espíritu Santo.</li>
    <li>Debido a la caída del hombre, todos los humanos son pecadores, y necesitan salvación.</li>
    <li>La muerte de Cristo es un sustituto de los pecadores y proporciona limpieza para los que creen.</li>
    <li>Por la gracia de Dios, a través de la fe, el hombre recibe salvación como un regalo gratuito mediante la muerte y resurrección de Jesús.</li>
    <li>La resurrección de todos --- los salvos a la vida eterna y los perdidos al castigo eterno.</li>
</ul>]]></string>
</resources>
