<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="http://schemas.android.com/apk/res-auto">
    <!-- The terms that users must agree with in order to use the app -->
    <string name="terms_title">Términos de uso</string>
    <string name="terms">Al usar esta aplicación, usted está de acuerdo con la declaración de las directrices de fe y traducción y para publicar su trabajo bajo los términos de la Atribución de Creative Commons - Compartir bajo la misma forma 4. Licencia Internacional.</string>
    <string name="view_license_agreement">Acuerdo de Licencia</string>
    <string name="license_deny">No, gracias</string>
    <string name="license_accept">Estoy de acuerdo</string>
    <string name="view_statement_of_faith">Declaración de feito</string>
    <string name="view_translation_guidelines">Guía de traducción</string>
    <!-- This is the license agreement to use the app. It is formatted as HTML. -->
    <string name="license"><![CDATA[<h2>Usted esta libre para <h2>compartir, copiar y redistribuir el material en cualquier miedo o formato; adaptar, remezclar y aumentar sobre el material para cualquier propisito incluso comercialmente. El licenciante no puede revocar estas libertades siempre y cuando cumples con las condiciones de la licencia<p><h2>debajo de las siguiente condiciones <h2><p><b>atribución<b>Usted debe de dar el crédito adecuado, ofrecer un enlace a la licencia y indicar si cambios fueron hechos. Usted puede hacerlo en alguna manera razonable pero no dentro de alguna manera que insinua que el licienciante respalda a usted o tu utilazión.<b>Compartir igual<b>. Si usted remlezca, transforma o fabrica sobre el material usted debe  de repartir tus aportaciónes bajo la misma licencia que el original<br/>b>. No restricciones adicionales<b>. Usted no podra applicar términos  legales o medidas tecnológicas que legalmente limita a otros en no poder hacer  cualquier cosa que permite la licienca <p><h2>Avisos<h2>Usted no tiene que cumplir con la licienca para elementos del material en el dominio público o en donde tu uso es permitido por algun aplicable execepción  o limitación; Ninguna garantia es dada. Quizás la licienca no te dara todos los permisos que son necesarios para tu uso deseado. Por ejemplo otros derechos como la publicidad, privacidad, los derechos morales pueden limitar como usas este material</p>]]></string>
    <!-- This is the translation guidelines that users must agree to before using the app. It is formatted as HTML. Translation on this will wait until we can find a reliable source -->
    <string name="translation_guidlines"><![CDATA[<h1>directrices de traducción <h1>La declaración siguiente sobre los principios y los procedimientos que se usan en la traducción está suscrista a por todo miembro organizaciónes de y colobaradores hacia el<xliff:g>id=nombre de la organizaciónWycliffe associates<xliffg>projectos.Todas las actividades se llevan a cabo según a estos directrizes comúnes</em></p><p><strong>Accurate>strong>-Traduca en forma precisa sin reducir,cambiar o añadir a el significado del texto original.El contexto traducido debe communicarse fielmente precisamente como possible el sentido del texto original como se habia entendido por el publico original.<br/><br/><strong.clear</strong>.Utulice calquier estructura del idioma que son necesarios para lograr el nivel más alto de la comprensión.Esto incluye reorganizando la forma del texto y utilizando terminos tantos o pocos que sean necesarios para poder comunicar el mensaje original con la máxima precisión possible.,br/><br/><strong>.Utilice terminos claves que son fieles al vocabulario del lenguaje biblico.Las condiciones que abordan la relación entre Dios el padre y Dios el hijo deben de ser retenidos dentro de el traducido contenido y ser clarificados,cuanto son neccesarios,en la nota a pie de página o en otros recursos adicionales.<br/><br/<strong> Usa el lenguaje texto biblico original como la mas alta autoridad para el contento de la tradución biblico.Contento biblico que es confiado en otros lenguajes puede ser usado par<a aclarar y como un intermediario para el texto fuente.<br/>br/><strong>-.Evita cualquier politico,denominacional,ideológico,social,cultural o teológico prejuicio en su traducción.<br/><br/>,strongExpressive</strong>Comunica los sentimientos y las actitudes del texto original.Cuanto sea possible mantenga las formas literarias en el texto original incluyendo la narración,la poesa,la exhortación y la profecia representándolos con la forma correspondiente que communican de forma similar en tu lenguaje.<br/><br/><strongHistorical</strong>.Communica eventos y los datos históricos exactamete ofreciendo información addicional según sea neccesario para comunicarse con exatitud el mensaje  intencional para las personas que no comparten el mismo contexto y cultura como las personas del texto original.<br/<>br/<>strongNatural</strong>.Utuliza el formulario de las idiomas que son effectivos y que reflejan la manera que tu lenguaje es usado en el contexto correspondienete.<br/>br><strong>Collabortive</strong>.Cuanto possible trabaja junto con otros creyentes que hablan to lenguaje para traducir,revisar y distribuir el contento traducido asegurandote que es de la calidad más alto y disponible  para la mayor cantidadad de personas possible.<br/><br<>strong>Ongoing</strong>Alientan a la revision periodica de las traducciones para determinar cuando una revision o una nueva traduccion es neccesario.<h1>managing and identifying translation quality</h1>.La calidad de un traducido generalmente refiere a la fidelidad de una traducción al significado del original y el grado lo cual la traducción es comprensible y effectivo para los oradores del lenguaje receptivo.La estrageia que sugiremos involucra verificar los fomularios de la calidad del comunicativo del traducido de la communidad del lenguaje y verificacando la fidelidad de la traducción con la Iglesia.En ese grupo de personas</p>.Los pasos espeficos involucrados pueden variar considerablemente dependiendo del lenguaje y contexto del del proyecto de traducción.Generalmente nosotros consideramos una buena traducción que es <p><p>strong,accurate></strong>fiel en le intención significado al original como es determinado con la Iglesia global y historico y por consiguiente<br/><br/><strong>affirmed by the Church strong>.aprovado y utilizado por la Iglesia <p><p>ademas una buena traduccion es revisadad por los oradores de la communidad del lenguaje y se encuentra ser <p/p><p>.Ademas una buena traduccion es revisada por los oradores de la communidad del lenguaje y se encuentra ser <p/p><p><strong>natural <strong>.Usando formularios actuales del lenguaje y<br/>br/>,strong>.Se esfuerza por la mas alta nivel de comprension  por los oyentes]]></string>
    <!-- This is the statement of faith that users must agree to before using the app. It is formatted as HTML. Translation on this will wait until we have a reliable source -->
    <string name="statement_of_faith"><![CDATA[<h1>Declaración de Fe</h1>
<p>Creemos:</p>
<ul>
    <li>La Biblia es divinamente inspirada por Dios y tiene autoridad final.</li>
    <li>Dios es uno y existe en tres personas:  Dios el Padre, Dios el Hijo,  y Dios el Espíritu Santo.</li>
    <li>Debido a la caída del hombre, todos los humanos son pecadores, y necesitan salvación.</li>
    <li>La muerte de Cristo es un sustituto de los pecadores y proporciona limpieza para los que creen.</li>
    <li>Por la gracia de Dios, a través de la fe, el hombre recibe salvación como un regalo gratuito mediante la muerte y resurrección de Jesús.</li>
    <li>La resurección de todos --- los salvos a la vida eterna y los perdidos al castigo eterno.</li>
</ul>]]></string>
</resources>
