<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="http://schemas.android.com/apk/res-auto">
    <!-- The terms that users must agree with in order to use the app -->
    <string name="terms_title">លក្ខខណ្ឌប្រើប្រាស់</string>
    <string name="terms">តាមរយៈការប្រើកម្មវិធីនេះ អ្នកយល់ស្របនឹងសេចក្តីថ្លែងការណ៍នៃជំនឿ និងសេចក្តីណែនាំអំពីការបកប្រែ ព្រមទាំងយល់ព្រមប្រគល់ការងាររបស់អ្នកក្រោមលក្ខខណ្ឌនៃ អាជ្ញាបណ្ណអន្តរជាតិ Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0។</string>
    <string name="view_license_agreement">កិច្ចព្រមព្រៀងអាជ្ញាបណ្ណ</string>
    <string name="license_deny">ទេ អរគុណ</string>
    <string name="license_accept">ខ្ញុំយល់ព្រមទទួលយក</string>
    <string name="view_statement_of_faith">សេចក្តីថ្លែងការណ៍នៃជំនឿ</string>
    <string name="view_translation_guidelines">គោលការណែនាំអំពីការបកប្រែ​</string>
    <!-- This is the license agreement to use the app. It is formatted as HTML. -->
    <string name="license"><![CDATA[<h2>Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International</h2>
<h3>Human-Readable Summary</h3>
<p>The Creative Commons Attribution-Share Alike 4.0 International License is available at <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/" title="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/" >http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/</a></p>
<h4>This is a human-readable summary of (and not a substitute for) the License</h4>
<br/>
<h3>អ្នកមានសិទ្ធិ៖</h3>
<br/><b>&#8226; ចែករំលែក</b> - ចម្លង​​ និងចែកចាយឯកសារតាមប្រព័ន្ធឃោសនាផ្សព្វផ្សាយសាធារណៈ ឬទម្រង់ណាមួយដែលមាន
<br/><b>&#8226; Adapt</b> - កាត់តចងក្រង ផ្លាស់ប្តូរទ្រង់ទ្រាយ និងបន្ថែមខ្លឹមសារលើឯកសារនេះសម្រាប់គោលបំណងណាមួយ សូម្បីតែសម្រាប់គោលបំណងពានិជ្ជកម្មក៏បាន។
<p>អ្នកផ្តល់អាជ្ញាបណ្ណមិនអាចដកហូតសិទ្ធិសេរីភាពទាំងនេះបានឡើយ ដរាបណាអ្នកអនុវត្តតាមលក្ខខណ្ឌនៃអាជ្ញាបណ្ណនេះ។</p>
<h3>ក្រោមលក្ខខណ្ឌដូចទៅ៖</h3>
<br/><b>&#8226; ការរក្សាកម្មសិទ្ធ</b> - ​អ្នកត្រូវតែផ្តល់កិត្តិយសដ៏សមស្រប ផ្ដល់នូវតំណភ្ជាប់ទៅកាន់អាជ្ញាបណ្ណ និងបញ្ជាក់ប្រាប់បើមានការកែប្រែ។ អ្នកអាចធ្វើដូច្នោះបានទៅតាមលក្ខខណ្ឌសមស្របណាមួយ តែមិនតាមលក្ខណ្ឌណាមួយដែលណែនាំអ្នកផ្តល់អាជ្ញាបណ្ណឲ្យយល់ព្រមបញ្ជាក់ឲ្យអ្នក ឬការប្រើរបស់អ្នកឡើយ<<br/><b>&#8226; ShareAlike</b> - បើអ្នកកាត់តចងក្រង ផ្លាស់ប្ដូរទ្រង់ទ្រាយ ឬបន្ថែមខ្លឹមសារលើឯកសារនេះ អ្នកត្រូវតែចែកចាយ ការរួមចំណែករបស់អ្នកក្រោមអាជ្ញាបណ្ណប្រភពដើមតែមួយ។
<br/><b>&#8226; មិនមានការកប្រិតលក្ខសណ្ឌបន្ថែម</b> -អ្នកមិនអាចដាក់លក្ខខណ្ឌបន្ថែម ឬដាក់វិធានការបច្ចេកវិទ្យាដែលកម្រិតលក្ខខណ្ឌតាមផ្លូវច្បាប់ដល់អ្នកផ្សេងទៀតមិនឲ្យធ្វើអ្វីមួយដែលអាជ្ញាបណ្ណនេះអនុញ្ញាតឡើយ។</p>
<h3>កំណត់សម្គាល់៖</h3>​
<p><br/>&#8226; អ្នកមិនចាំបាច់អនុវត្តតាមអាជ្ញាបណ្ណនេះចំពោះផ្នែកនានានៃឯកសារជាសាធារណៈនេះ ឬផ្នែកនៃការប្រើប្រាស់របស់អ្នកត្រូវបានអនុញ្ញាតតាមរយៈការលើកលែង ឬការកំណត់ដែលអាចប្រើប្រាស់។</p>
<p><br/>&#8226; មិនមានការធានាណាមួយដែលត្រូវបានផ្ដល់ឲ្យនោះឡើយ។ អាជ្ញាបណ្ណមិនអាចផ្ដល់ឲ្យអ្នកនូវរាល់ការអនុញ្ញាតប្រើប្រាស់សម្រាប់គោលបំណង់ចាំបាច់ទាំងអស់បានទេ។ ឧទាហរណ៍ៈ សិទ្ធិផ្សេងៗដូចជា ការផ្សាយជាសាធារណៈ ឯកជនភាព ឬសិទ្ធិក្រោមសីលធម៌អាចកម្រិតរបៀបដែលអ្នកប្រើប្រាស់នេះ។</p>]]></string>
    <!-- This is the translation guidelines that users must agree to before using the app. It is formatted as HTML. Translation on this will wait until we can find a reliable source -->
    <string name="translation_guidlines"><![CDATA[<h1>គោលការណែនាំអំពីការបកប្រែ</h1>
<p>
      <strong>ត្រឹមត្រូវ</strong> - ការបកប្រែត្រឹមត្រូវ effectively communicate the intended meaning of the original, divinely inspired text. An accurate translation expresses the meaning the author intended for the original audience in the original context.
      <p>
        1. To the extent that is possible, nothing is added, misconstrued, or deleted from the original message.
        <br/>2. It does not recast the meaning of the original text to make it more relevant to the contemporary audience.
        <br/>3. An accurate translation does not distort the meaning in order to favor a specific interpretive perspective. It should be free from theological, cultural, or personal biases.
        <br/>4. An accurate translation communicates historical events and facts accurately.
      <p>
</p>
<p>
      <strong>ច្បាស់</strong> - Clear translations will use whatever language structures are needed to help readers easily read and understand it.
      <p>
        1. A clear translation may use as many or as few terms as necessary to communicate the original meaning as clearly as possible.
        <br/>2. Making a clear translation does not mean that the translator clarifies something that is ambiguous in the source text.
        <br/>3. Making a clear translation does not mean that the translator gives the reader a specific interpretation for every passage where meaning is genuinely debated.
      </p>
</p>
<p>
      <strong>Natural</strong> - Natural translations use language forms that are reflect the way the target language is used in corresponding contexts.
      <p>
        1. Natural Bible translations sound like they were produced by an adult native speaker who speaks and/or writes well.
        <br/>2. A natural Bible translation does not use expressions that are particular to their own culture in order to make the translation appear natural.
        <br/>3. It is more important for a portion of Scripture to be translated accurately than for it to sound perfectly natural to everyone who reads it.
      </p>
</p>
<p> ​​យើងជឿថាការបកប្រែអាចមានលទ្ធភាពខ្ពស់បំផុតក្នុងការទទួលបានគុណភាពល្អបើអនុវត្តការណែនាំនៅខាងលើ បន្ទាប់មកអនុវត្តអ្វីដែលមាននៅខាងក្រោម៖ </p>
<p>
    ​១. ការបកប្រែត្រូវបានសាកល្បងបកប្រែ និងអនុម័តដោយគ្រីស្ទានក្នុងសហគមន៍ភាសា និងអ្នកដឹកនាំក្នុងព្រះវិហារបស់គេ។
    <br/>​២. ធ្វើការត្រួតពិនិត្យឡើងវិញ និងកែលម្អជាបន្ត។
</p>]]></string>
    <!-- This is the statement of faith that users must agree to before using the app. It is formatted as HTML. Translation on this will wait until we have a reliable source -->
    <string name="statement_of_faith"><![CDATA[<h1>សេចក្តីថ្លែងការណ៍នៃជំនឿ</h1>
<p>យើងជឿថា៖</p>
<ul>
    <li>ព្រះគម្ពីរត្រូវបានបំផុសគំនិតដោយព្រះជាម្ចាស់ ហេតុដូច្នេះហើយបានជាមានអំណាច។</li>
    <li>ព្រះគឺតែមួយ ហើយទ្រង់ជាបុគ្គលបីនាក់៖ ព្រះបិតា ព្រះរាជបុត្រ និងព្រះវិញ្ញាណដ៏វិសុទ្ធ។</li>
    <li>ដោយសារតែការធ្លាក់ចុះនៃមនុស្សជាតិ មនុស្សទាំងអស់មានចំណង់ធ្វើអំពើបាប ហើយមានតម្រូវការសម្រាប់សេចក្តីសង្គ្រោះ។</li>
    <li>ការសុគតរបស់ព្រះគ្រិស្តជាសេចក្តីជំនួសសម្រាប់អ្នកមានបាប ហើយផ្តល់ការលាងឲ្យអ្នកមានជំនឿ។</li>
    <li>ដោយព្រះគុណ តាមរយៈជំនឿ មនុស្សអាចទទួលសេចក្តីសង្រោះជាអំណោយឥតគិតថ្លៃដោយសារតែការសុគត និងការរស់ឡើតវិញរបស់ព្រះយេស៊ូ។</li>
    <li>ការរស់ឡើងវិញនៃមនុស្សទាំងអស់ -- អ្នកដែលបានទទួលសេចក្តីសង្គ្រោះនឹងទទួលជីវិតអស់កល្បជានិច្ច ហើយអ្នកដែលមិនទទួលសេចក្តីសង្គ្រោះនឹងទទួលការដា់ទណ្ឌកម្មអស់កល្បជានិច្ច។</li>
</ul>]]></string>
</resources>
