<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="http://schemas.android.com/apk/res-auto">
    <!-- The terms that users must agree with in order to use the app -->
    <string name="terms_title">លក្ខខណ្ឌប្រើប្រាស់</string>
    <string name="terms">តាមរយៈការប្រើកម្មវិធីនេះ អ្នកយល់ស្របនឹងសេចក្តីថ្លែងការណ៍នៃជំនឿ និងសេចក្តីណែនាំអំពីការបកប្រែ ព្រមទាំងយល់ព្រមប្រគល់ការងាររបស់អ្នកក្រោមលក្ខខណ្ឌនៃ អាជ្ញាបណ្ណអន្តរជាតិ Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0។</string>
    <string name="view_license_agreement">កិច្ចព្រមព្រៀងអាជ្ញាបណ្ណ</string>
    <string name="license_deny">ទេ អរគុណ</string>
    <string name="license_accept">ខ្ញុំយល់ព្រមទទួលយក</string>
    <string name="view_statement_of_faith">សេចក្តីថ្លែងការណ៍នៃជំនឿ</string>
    <string name="view_translation_guidelines">គោលការណែនាំអំពីការបកប្រែ​</string>
    <!-- This is the license agreement to use the app. It is formatted as HTML. -->
    <string name="license"><![CDATA[<h2>អ្នកមានសិទ្ធិ:</h2>
<p>ចែករំលែក, ចម្លង, និងចែកចាយឯកសារតាមប្រព័ន្ធឃោសនាផ្សព្វផ្សាយសាធារណៈ ឬទម្រង់ណាមួយដែលមានជាអាទិ៍ៈ យកលំនាំតាម, កាត់តចងក្រង, ផ្លាស់ប្ដូរទ្រង់ទ្រាយ, និងបន្ថែមខ្លឹមសារលើឯកសារនេះសម្រាប់គោលបំណងណាមួយ សូម្បីតែសម្រាប់គោលបំណងពាណិជ្ជកម្មក៏បាន។ អ្នកផ្តល់អាជ្ញាបណ្ណមិនអាចដកហូតសិទ្ធិសេរីភាពទាំងនេះបានឡើយ ដរាបណាអ្នកអនុវត្តតាមលក្ខខណ្ឌនៃអាជ្ញាបណ្ណនេះ។</p>
<h2>ក្រោមលក្ខខណ្ឌដូចតទៅ:</h2>
<p>
    <b>ការរក្សាកម្មសិទ្ធិ</b> - អ្នកត្រូវតែផ្តល់កិត្តិយសដ៏សមស្រប, ផ្ដល់នូវតំណភ្ជាប់ទៅកាន់អាជ្ញាបណ្ណ, និងបញ្ជាក់ប្រាប់បើមានការកែប្រែ។ អ្នកអាចធ្វើដូច្នោះបានទៅតាមលក្ខខណ្ឌសមស្របណាមួយ តែមិនតាមលក្ខណ្ឌណាមួយដែល​ណែនាំអ្នកផ្តល់​អាជ្ញាបណ្ណ​ឲ្យយល់ព្រមបញ្ជាក់ឲ្យអ្នក ឬការប្រើរបស់អ្នកឡើយ;<br/><b>ShareAlike</b> - បើអ្នកកាត់តចងក្រង, ផ្លាស់ប្ដូរទ្រង់ទ្រាយ, ឬបន្ថែមខ្លឹមសារលើឯកសារនេះ អ្នកត្រូវតែចែកចាយ ការរួមចំណែករបស់អ្នកក្រោម​អាជ្ញាបណ្ណប្រភពដើមតែមួយ;<br/><b>មិនមានការកម្រិតលក្ខខណ្ឌបន្ថែម</b> - អ្នកមិនអាចដាក់លក្ខខណ្ឌបន្ថែម ឬដាក់វិធានការបច្ចេកវិទ្យាដែលកម្រិតលក្ខខណ្ឌតាមផ្លូវច្បាប់ដល់អ្នកផ្សេងទៀតមិនឲ្យធ្វើអ្វីមួយដែលអាជ្ញាបណ្ណនេះអនុញ្ញាតឡើយ។
</p>
<h2>កំណត់សម្គាល់:</h2>
<p>អ្នកមិនចាំបាច់អនុវត្តតាមអាជ្ញាបណ្ណនេះចំពោះផ្នែកនានានៃឯកសារជាសាធារណៈនេះ ឬផ្នែកនៃការប្រើប្រាស់របស់អ្នកត្រូវបានអនុញ្ញាតតាមរយៈការលើកលែង ឬការកំណត់ដែលអាចប្រើប្រាស់; មិនមានការធានាណាមួយដែលត្រូវបានផ្ដល់ឲ្យនោះឡើយ។ អាជ្ញាបណ្ណមិនអាចផ្ដល់ឲ្យអ្នកនូវរាល់ការអនុញ្ញាតប្រើប្រាស់សម្រាប់គោលបំណង់ចាំបាច់ទាំងអស់បានទេ។ ឧទាហរណ៍ៈ សិទ្ធិផ្សេងៗ​ដូចជា ការផ្សាយជាសាធារណៈ, ឯកជនភាព, ឬសិទ្ធិក្រោមសីលធម៌អាច​កម្រិតរបៀបដែលអ្នកប្រើប្រាស់នេះ​។</p>]]></string>
    <!-- This is the translation guidelines that users must agree to before using the app. It is formatted as HTML. Translation on this will wait until we can find a reliable source -->
    <string name="translation_guidlines"><![CDATA[<h1>គោលការណែនាំអំពីការបកប្រែ</h1>
<p><em>សេចក្តីថ្លែងការណ៍នៅខាងក្រោមអំពីគោលការណ៍ និងនីតិវិធីដែលគេប្រើក្នុងការបកប្រែ ត្រូវបានយល់ព្រមដោយរាល់អង្គការជាសមាជិក និងរាល់អ្នកចូលរួមគម្រោង<xliff:g id="organization_name">Wycliffe Associates</xliff:g> ។ សកម្មភាពបកប្រែទាំងអស់ត្រូវអនុវត្តតាមគោលការណែនាំទូទៅទាំងនេះ។</em></p>
<p>
  <strong>ត្រឹមត្រូវ</strong> - ត្រូវបកប្រែឲ្យបានត្រឹមត្រូវ ដោយពុំមានការកាត់ ប្តូរ ឬ បន្ថែមអត្ថន័យទៅលើអត្ថបទច្បាប់ដើម។ ខ្លឹមសារដែលបានបកប្រែគួរព្យាយាមរក្សាអត្ថន័យនៃអត្ថបទច្បាប់ដើមឲ្យបានល្អតាមដែលអាចធ្វើទៅបានឲ្យដូចអ្នកអានច្បាប់ដើមបានយល់។ 
  <br/><br/><strong>ច្បាស់</strong> - ត្រូវប្រើរចនាសម្ព័នភាសាណាក៏បានដែលចាំបាច់ដើម្បីទទួលបានការយល់ដឹងកម្រិតខ្ពស់បំផុត។ នេះរួមមានការប្តូទម្រង់អត្ថបទ និងប្រើពាក្យច្រើន ឬតិចតាមតម្រូវការដើម្បីរក្សាអត្ថន័យដើមឲ្យបានត្រឹមត្រូវតាមដែលអាចធ្វើទៅបាន។
  <br/><br/><strong>ន័យត្រង់</strong> - ត្រូវប្រើពាក្យគន្លឹះដែលមានអត្ថន័យស្មើគ្នានឹងវាក្យសព្ទនៃភាសាច្បាប់ដើមព្រះគម្ពីរ. ត្រូវរក្សាពាក្យដែលពន្យល់ទំនាក់ទំនងរវាងព្រះបិតា និងព្រះរាជបុត្រក្នុងខ្លឹមសារដែលបានបកប្រែ។  បើចាំបាច់អ្នកអាចប្រើលេខយោង ឬឯកសារបន្ថែមផ្សេងទៀតដើម្បីឲ្យអត្ថន័យនៃពាក្យនោះកាន់តែច្បាស់។
  <br/><br/><strong>ពាក្យអាទិភាព</strong> - ត្រូវប្រើភាសាដើមព្រះគម្ពីរដែលជាពាក្យអាទិភាពខ្ពស់បំផុតសម្រាប់ការបកប្រែខ្លឹមសារព្រះគម្ពីរ។  អាចប្រើខ្លឹមសារព្រះគម្ពីរដែលអាចទុកចិត្តបានក្នុងភាសាផ្សេងៗដើម្បីបញ្ជាក់ និងជាអត្ថបទដើមសម្រាប់ជំនួយ។
  <br/><br/><strong>បរិសុទ្ធ</strong> - ត្រូវជៀសវាងភាពលំអៀង ផ្នែកនយោបាយ និកាយ មនោគមវិជ្ជា សង្គម វប្បធម៌ ឬទ្រឹស្តី ក្នុងការបកប្រែរបស់អ្នក។
  <br/><br/><strong>បង្ហាញ</strong> - ត្រូវបង្ហាញអារម្មណ៍ និងឥរិយាបថដែលនៃភាសាច្បាប់ដើម។  បើអាចទៅរួច ត្រូវរក្សាទម្រង់ន័យត្រង់ ក្មុងខ្លឹមសារច្បាប់ដើម រួមទាំងនិទានកថា កំណាព្យ ការដាស់តឿន និងការព្យាករណ៍ ដោយប្រើទម្រង់តែមួយដែលបង្ហាញលក្ខណស្រដៀងគ្នាក្នុងភាសារបស់អ្នក។
  <br/><br/><strong>ប្រវត្តិសាស្ត្រ</strong> - ត្រូវនិយាយអំពីព្រឹត្តិការណ៍ និងហេតុការណ៍ប្រវត្តិសាស្ត្រឲ្យបានត្រឹមត្រូវ ដោយផ្តល់ព័ត៌មានតាមតម្រូវការដើម្បីនិយាយឲ្យបានត្រឹមត្រូវអំពីអ្វីដែលខ្លួនចង់និយាយទៅកាន់មនុស្សដែលមានបរិបទ និងវប្បធម៌ខុសគ្នាដូចអ្នកទទួលច្បាប់ដើមនៃខ្លឹមសារច្បាប់ដើម។ 
  <br/><br/><strong>ធម្មជាតិ</strong> - ប្រើទម្រង់ភាសាដែលមានប្រសិទ្ធិភាព ហើយដែលបង្ហាញរបៀបដែលគេប្រើភាសារបស់អ្នកក្នុងបរិបទដូចគ្នា។
  <br/><br/><strong>សហការ</strong> - បើអាចទៅរួច ត្រូវធ្វើការជាមួយអ្នកគ្រីស្ទានផ្សេងទៀតដែលនិយាយភាសារបស់អ្នក ដើម្បីបកប្រែ ពិនិត្យ ហើយចែកចាយខ្លឹមសារដែលបានបកប្រែ ហើយធានាថាការបកប្រែមានគុណភាពខ្ពស់បំផុត ព្រមទាំងមានសម្រាប់មនុស្សអាចប្រើប្រាស់បានកាន់តែច្រើនកាន់តែប្រសើរ។ 
  <br/><br/><strong>បន្ត</strong> - លើកទឹកចិត្តគេពិនិត្យឡើងវិញតាមកាលកំណត់ដើម្បីដឹងពេលណាត្រូវធ្វើការកែលម្អ ឬបកប្រែឡើងវិញ។
</p>
<h1>គ្រប់គ្រង និងកំណត់គុណភាពនៃការបកប្រែ</h1>
<p>តាមធម្មតា គុណភាពនៃការបកប្រែសំដៅទៅលើភាពស្មើគ្នានៃអត្ថន័យឯកសារច្បាប់ដើម ហើយកម្រិតដែលការបកប្រែអាចត្រូវបានយល់ និងមានប្រសិទ្ធភាពសម្រាប់អ្នកដែលនិយាយភាសាគោលដៅ។ យើងណែនាំការប្រើយុទ្ធសាស្ត្រដែលជំរុញឲ្យមនុស្សក្នុងសហគមន៍ភាសាចូលរួមពិនិត្យទម្រង់ និងគុណភាពនៃការបកប្រែ ហើយអ្នកគ្រីស្ទានក្នុងក្រុមនោះពិនិត្យភាពស្មើគ្នាចំពោះអត្ថន័យនៃការបកប្រែនោះ។ </p>
<p>ការប្រើជំហានជាក់លាក់ប្រហែលខុសគ្នាឆ្ងាយ អាស្រ័ហលើភាសា និងបរិបទនៃគម្រោងនៃការបកប្រែ។ ជាទូទៅ យើងគិតថាការបកប្រែល្អគឺ គឺជាការបកប្រែមួយដែល៖</p>
<p>
  <strong>ត្រឹមត្រូវ</strong> - ស្មើគ្នានឹងអត្ថន័យដែលមាននៅក្នុងអត្ថបទច្បាប់ដើម ដូចដែលកំណត់ដោយមនុស្សក្នុងព្រះវិហេារក្នុងក្រុមមនុស្សនោះ ហើយស្របជាមួយព្រះវិហេារជាសកល និងជាប្រវត្តិសាស្រ្ត ហេតុដូច្នេះហើយ៖
  <br/><br/><strong>បញ្ជាក់ដោយព្រះវិហារ</strong> - អនុម័តប្រើ ដោយព្រះវិហារ។
</p>
<p>បន្ថែមពីនេះ ការបកប្រែល្អគឺការបកប្រែដែលត្រូវបានពិនិត្យដោយមនុស្សដែលនិយាយភាសាក្នុងសហគមន៍ភាសា ហើយគេយល់ស្របថា ការបកប្រែនោះគឺ៖</p>
<p>
  <strong>ធម្មជាតិ</strong> - ស្របទៅតាមទម្រង់បច្ចុប្បន្ននៃភាសានោះ និង
  <br/><br/><strong>ច្បាស់</strong> - ព្យាយាមដើម្បីទទួលបានកម្រិតនៃការយល់ខ្ពស់បំផុតពីអ្នកស្តាប់។
</p>]]></string>
    <!-- This is the statement of faith that users must agree to before using the app. It is formatted as HTML. Translation on this will wait until we have a reliable source -->
    <string name="statement_of_faith"><![CDATA[<h1>សេចក្តីថ្លែងការណ៍នៃជំនឿ</h1>
<p>
  ព្រះគម្ពីរកាណុនទាំងមូលត្រូវបានបំផុសគំនិតដោយព្រះជាម្ចាស់ ហេតុដូច្នេះហើយបានជាមានអំណាច។
  <br/><br/>​គោលលទ្ធិនៃព្រះត្រីឯក--ព្រះគឺតែមួយ ហើយទ្រង់ជាបុគ្គលបីនាក់ គឺព្រះបិតា ព្រះរាជបុត្រ និងព្រះវិញ្ញាណដ៏វិសុទ្ធ។ 
 <br/><br/>ដោយសារតែការធ្លាក់ចុះនៃមនុស្សជាតិ មនុស្សទាំងអស់មានចំណង់ធ្វើអំពើបាប ហើយមានតម្រូវការសម្រាប់សេចក្តីសង្គ្រោះ
  <br/><br/>​ការសុគតរបស់ព្រះគ្រិស្តជាសេចក្តីជំនួសសម្រាប់អ្នកមានបាប​ ។
  <br/><br/>គោលលទ្ធិនៃ​មនុស្សបានសុចរិតដោយសេចក្តីជំនឿ​។
  <br/><br/>​មនុស្សទាំងអស់នឹងរស់ឡើងវិញ ទាំងអ្នកសុចរិត ទាំងអ្នកទុច្ចរិត។   
<br/><br/>​អ្នកដែលបានទទួលសេចក្តីសង្គ្រោះនឹងទទួលជីវិតអស់កល្បជានិច្ច ហើយអ្នកដែលមិនទទួលសេចក្តីសង្គ្រោះនឹងទទួលការដាក់ទណ្ឌកម្មអស់កល្បជានិច្ច។ </p>]]></string>
</resources>
