<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- The terms that users must agree with in order to use the app -->
    <string name="terms_title">លក្ខខណ្ឌប្រើប្រាស់</string>
    <string name="terms">តាមរយៈការប្រើកម្មវិធីនេះ អ្នកយល់ស្របនឹងសេចក្តីថ្លែងការណ៍នៃជំនឿ និងសេចក្តីណែនាំអំពីការបកប្រែ ព្រមទាំងយល់ព្រមប្រគល់ការងាររបស់អ្នកក្រោមលក្ខខណ្ឌនៃ អាជ្ញាបណ្ណអន្តរជាតិ Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0។</string>
    <string name="view_license_agreement">កិច្ចព្រមព្រៀងអាជ្ញាបណ្ណ</string>
    <string name="license_deny">ទេ អរគុណ</string>
    <string name="license_accept">ខ្ញុំយល់ព្រម</string>
    <string name="view_statement_of_faith">សេចក្តីថ្លែងការណ៍នៃជំនឿ</string>
    <string name="view_translation_guidelines">គោលការណែនាំអំពីការបកប្រែ​</string>
    <!-- This is the license agreement to use the app. It is formatted as HTML. -->
    <string name="license"><![CDATA[<h2>Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International</h2>
<h3>សេចក្តីសង្ខេបសម្រាប់មនុស្សអាន</h3>
<p>អាជ្ញាបណ្ណ (The Creative Commons Attribution-Share Alike 4.0 International License) មាននៅ <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/" title="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/" >http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/</a></p>
<h4>នេះគឺជាសេចក្តីសង្ខេបអាជ្ញាបណ្ណសម្រាប់មនុស្សអាន (មិនមែនសម្រាប់ជំនួសអាជ្ញបណ្ណទេ)</h4>
<br/>
<h3>អ្នកមានសិទ្ធិ៖</h3>
<br/><b>&#8226; ចែករំលែក</b> - ចម្លង​​ និងចែកចាយឯកសារតាមប្រព័ន្ធឃោសនាផ្សព្វផ្សាយសាធារណៈ ឬទម្រង់ណាមួយដែលមាន
<br/><b>&#8226; យកលំនាំតាម</b> - កាត់តចងក្រង ផ្លាស់ប្តូរទ្រង់ទ្រាយ និងបន្ថែមខ្លឹមសារលើឯកសារនេះសម្រាប់គោលបំណងណាមួយ សូម្បីតែសម្រាប់គោលបំណងពាណិជ្ជកម្មក៏បាន។
<p>អ្នកផ្តល់អាជ្ញាបណ្ណមិនអាចដកហូតសិទ្ធិសេរីភាពទាំងនេះបានឡើយ ដរាបណាអ្នកអនុវត្តតាមលក្ខខណ្ឌនៃអាជ្ញាបណ្ណនេះ។</p>
<h3>ក្រោមលក្ខខណ្ឌដូចតទៅ៖</h3>
<br/><b>&#8226; ការរក្សាកម្មសិទ្ធ</b> - ​អ្នកត្រូវតែផ្តល់កិត្តិយសដ៏សមរម្យ ផ្ដល់នូវតំណភ្ជាប់ទៅកាន់អាជ្ញាបណ្ណ និងបញ្ជាក់ប្រាប់បើមានការកែប្រែ។ អ្នកអាចធ្វើដូច្នោះបានទៅតាមលក្ខខណ្ឌសមហេតុផល​ណាមួយ តែមិនតាមលក្ខខណ្ឌណាមួយដែលនាំ​ឱ្យ​យល់​ថា អ្នកផ្តល់អាជ្ញាបណ្ណឲ្យយល់ព្រមបញ្ជាក់ឲ្យអ្នក ឬការប្រើរបស់អ្នកឡើយ<<br/><b>&#8226; ShareAlike</b> - បើអ្នកកាត់តចងក្រង ផ្លាស់ប្ដូរទ្រង់ទ្រាយ ឬបន្ថែមខ្លឹមសារលើឯកសារនេះ អ្នកត្រូវតែចែកចាយ ការរួមចំណែករបស់អ្នកក្រោមអាជ្ញាបណ្ណប្រភពដើមតែមួយ។
<br/><b>&#8226; មិនមានការដាក់​កម្រិតបន្ថែម​ទេ</b> -អ្នកមិនអាចដាក់លក្ខខណ្ឌបន្ថែម ឬដាក់វិធានការបច្ចេកវិទ្យាដែលកម្រិតលក្ខខណ្ឌតាមផ្លូវច្បាប់ដល់អ្នកផ្សេងទៀត ដោយ​មិនឲ្យ​គេ​ធ្វើអ្វីមួយដែលអាជ្ញាបណ្ណនេះអនុញ្ញាតឡើយ។</p>
<h3>កំណត់សម្គាល់៖</h3>​
<p><br/>&#8226; អ្នកមិនចាំបាច់អនុវត្តតាមអាជ្ញាបណ្ណនេះចំពោះផ្នែកនានានៃឯកសារជាសាធារណៈនេះ ឬផ្នែកនៃការប្រើប្រាស់របស់អ្នក ដែល​ត្រូវបានអនុញ្ញាតតាមរយៈការលើកលែង ឬការកំណត់ដែលអាចប្រើប្រាស់​បាន។</p>
<p><br/>&#8226; មិនមានការធានាណាមួយដែលត្រូវបានផ្ដល់ឲ្យនោះឡើយ។ អាជ្ញាបណ្ណមិនអាចផ្ដល់ឲ្យអ្នកនូវរាល់ការអនុញ្ញាតប្រើប្រាស់សម្រាប់គោលបំណង់ចាំបាច់ទាំងអស់បានទេ។ ឧទាហរណ៍ៈ សិទ្ធិផ្សេងៗដូចជា ការផ្សាយជាសាធារណៈ ឯកជនភាព ឬសិទ្ធិក្រោមសីលធម៌អាចកម្រិតរបៀបដែលអ្នកប្រើប្រាស់នេះ។</p>]]></string>
    <!-- This is the translation guidelines that users must agree to before using the app. It is formatted as HTML. Translation on this will wait until we can find a reliable source -->
    <string name="translation_guidlines"><![CDATA[<h1>គោលការណែនាំអំពីការបកប្រែ</h1>
<p>
      <strong>ត្រឹមត្រូវ</strong> - ការបកប្រែត្រឹមត្រូវរក្សាអត្ថន័យប្រកបដោយប្រសិទ្ធភាពតាមគោលបំណងអត្ថបទច្បាប់ដើមដែលជម្រុញទឹកចិត្ដដោយព្រះជាម្ចាស់។ ការបកប្រែត្រឹមត្រូវបង្ហាញអត្ថន័យដែលអ្នកនិពន្ធចង់ឲ្យអ្នកអានសាសន៍ដើមយល់ និងក្នុងបរិបទដើម។ 
      <p>
        ១. តាមដែលអាចទៅរួច មិនគួរបន្ថែម ប្តូរអត្ថន័យ ឬលុបចេញពីសារច្បាប់ដើម។
        <br/>២. មិនគួរប្តូរអត្ថន័យអត្ថបទច្បាប់ដើមដើម្បីធ្វើឲ្យផ្សាភ្ជាប់ទៅនឹងអ្នកអានបច្ចុប្បន្ននោះឡើយ។
        <br/>៣. ការបកប្រែត្រឹមត្រូវមិនគួរបញ្ចេញបញ្ចូលអត្ថន័យដើម្បីគាំទ្រគំនិតបកស្រាយជាក់លាក់ណាមួយឡើយ។ ការបកប្រែមិនគួរមានភាពលម្អៀងផ្នែកសាសនា វប្បធម៌ ឬផ្ទាល់ខ្លួន។ 
        <br/>៤. ការបកប្រែត្រឹមត្រូវរក្សាព្រឹត្តិការណ៍ និងការពិតតាមប្រវត្តិសាស្ត្រឲ្យបានត្រឹមត្រូវ។
      <p>
</p>
<p>
      <strong>ច្បាស់</strong> - ​ការបកប្រែច្បាស់នឹងប្រើសំណង់ឃ្លាភាសាណាដែលចំបាច់ដើម្បីជួដល់អ្នកអានស្រួលអាន និងស្រួលយល់។
      <p>
        ១. ការបកប្រែច្បាស់អាចប្រើពាក្យច្រើន ឬតិចតាមតម្រូវការដើម្បីរក្សាអត្ថន័យដើមឲ្យបានច្បាស់តាមដែលអាចធ្វើទៅបាន។
        <br/>២. ការបកប្រែបានច្បាស់មិនមែនមានន័យថា អ្នកបកប្រែត្រូវបញ្ជាក់អ្វីមួយដែលមិនសូវច្បាស់នៅក្នុងអត្ថបទច្បាប់ដើមនោះឡើយ។
        <br/>៣. ការបកប្រែបានច្បាស់មិនមែនមានន័យថា អ្នកបកប្រែផ្តល់ការបកស្រាយជាក់លាក់ដល់អ្នកអានសម្រាប់រាល់អត្ថបទណាដែលមានអត្ថន័យត្រូវតស៊ូមតិគ្នាឡើយ។
      </p>
</p>
<p>
      <strong>ធម្មជាតិ</strong> - ការបកប្រែបែបធម្មជាតិប្រើទម្រង់ភាសាដែលបង្ហាញរបៀបដែលភាសាគោលដៅត្រូវបានប្រើក្នុងបរិបទដូចគ្នា។
      <p>
        ១. ការបកប្រែព្រះគម្ពីរបែបធម្មជាតិហាក់ដូចជាបកប្រែឡើងដោយ​អ្នកនិយាយភាសាដើម​ដែល​ពេញ​វ័យ ដែលចេះនិយាយ និង/ឬសរសេរបានល្អ។
        <br/>២. ការបកប្រែព្រះគម្ពីរបែបធម្មជាតិមិនប្រើសំណង់ប្រយោគពិសេសក្នុងវប្បធម៌ផ្ទាល់ខ្លួនដើម្បីធ្វើឲ្យការបកប្រែនោះស្តាប់ទៅដូចធម្មជាតិ។
        <br/>៣. សម្រាប់ផ្នែកណាមួយនៃព្រះគម្ពីរ សំខាន់ត្រូវបកប្រែឲ្យបានត្រឹមត្រូវជាជាងបកប្រែស្តាប់ទៅល្អឥតខ្ចោះតាមបែបធម្មជាតិសម្រាប់មនុស្សទាំងអស់ដែលអានការបកប្រែនោះ។
      </p>
</p>
<p> ​​យើងជឿថាការបកប្រែអាចមានលទ្ធភាពខ្ពស់បំផុតក្នុងការទទួលបានគុណភាពល្អបើអនុវត្តការណែនាំនៅខាងលើ បន្ទាប់មកអនុវត្តអ្វីដែលមាននៅខាងក្រោម៖ </p>
<p>
    ​១. ការបកប្រែត្រូវបានសាកល្បងបកប្រែ និងអនុម័តដោយគ្រីស្ទានក្នុងសហគមន៍ភាសា និងអ្នកដឹកនាំក្នុងព្រះវិហារបស់គេ។
    <br/>​២. ធ្វើការត្រួតពិនិត្យឡើងវិញ និងកែលម្អជាបន្ត។
</p>]]></string>
    <!-- This is the statement of faith that users must agree to before using the app. It is formatted as HTML. Translation on this will wait until we have a reliable source -->
    <string name="statement_of_faith"><![CDATA[<h1>សេចក្តីថ្លែងការណ៍នៃជំនឿ</h1>
<p>យើងជឿថា៖</p>
<ul>
    <li>ព្រះគម្ពីរត្រូវបានជម្រុញទឹកចិត្តដោយព្រះជាម្ចាស់ ហើយមានអំណាចបំផុត។</li>
    <li>ព្រះគឺតែមួយ ហើយទ្រង់ជាបុគ្គលបីនាក់៖ ព្រះបិតា ព្រះរាជបុត្រ និងព្រះវិញ្ញាណដ៏វិសុទ្ធ។</li>
    <li>ដោយសារតែការធ្លាក់ចុះនៃមនុស្សជាតិ មនុស្សទាំងអស់មានចំណង់ធ្វើអំពើបាប ហើយមានតម្រូវការសម្រាប់សេចក្តីសង្គ្រោះ។</li>
    <li>ការសុគតរបស់ព្រះគ្រិស្ត​គឺ​ជា​ការជំនួសសម្រាប់អ្នកមានបាប ហើយផ្តល់ការលាងជម្រះអំពើបាបដល់អ្នកមានជំនឿ។</li>
    <li>ដោយ​សារ​ព្រះគុណ​របស់​ព្រះ តាមរយៈជំនឿ មនុស្សអាចទទួល​បាន​សេចក្តីសង្គ្រោះ ជាអំណោយឥតគិតថ្លៃ ដោយសារតែការសុគត និងការរស់ឡើងវិញរបស់ព្រះយេស៊ូ។</li>
    <li>ការរស់ឡើងវិញនៃមនុស្សទាំងអស់ -- អ្នកដែលបានសង្គ្រោះ​ទៅ​កាន់​ជីវិតអស់កល្បជានិច្ច ហើយអ្នកដែលមិនបានសង្គ្រោះនឹងទទួលការដាក់ទណ្ឌកម្មអស់កល្បជានិច្ច។</li>
</ul>]]></string>
</resources>
